\begin{workTabular}

\workWithLineFR{2015/présent}{8 ans}{Indépendant}{Paris (France)}
	{Lead Data-engineer}
	{Formation, conseil et audit de code pour 9 clients dont:\\
	- \companyName{Décathlon}, 2 ans : évolution et maintenance du programme de fidélité. En utilisant \tech{Kafka, Spark,
	(Databricks \& Dataproc), } }{ \tech{Java, Scala, Kafka Streams, S3, Redis et redshift, Kubernetes} sur \tech{GCP et AWS}. \\ Migration vers la solution groupe.\\}
	{Résultat}{10 millions de clients encartés, servient au quotidien. Générant 1 million d’euro de revenue mensuel.}
\workWithLineEN{2015/now}{8 years}{Contracting}{Paris (France)}
	{Lead Data-Engineer}
	{Consulting \& training for 9 customers including :\\   
	- \companyName{Décathlon}, 2 years : evolution and maintenance of the loyalty program using \tech{Kafka, Spark (Databricks \& Dataproc), Java,} }{ \tech{ Scala, Kafka Streams, S3, Kubernetes, Redis and redshift} on  \tech{GCP and AWS}.}
	{Running}{10 millions clients served every days. Generating 1 million euro monthly incomes.}
\workMoreFR{
	- \companyName{Natixis}, 1 ans : Évangelist fonctionnel travaillant à la mise à jour du moteur de calcul de risque en \tech{scala, zio, spark} pour }{ tenir compte du réchauffement climatique.}
	{livré}{Les risques de l’année 2022 ont été livré}\\
\workMoreEN{
	- \companyName{Natixis}, 1 years : working as a functional programming \\ evangelist and upgrading a \tech{scala, zio, spark} risk calculating}{engine to consider climat change scenario.}
	{Realised}{2022 report included climat change scenario}

\ifFull{
	\end{workTabular}
	\begin{previousWorkTabular}
}
\workMoreFR{
	- \companyName{AXA}, 2 ans : Tech lead d’une équipe de 4 travaillant à la création d’un outil de data-ingestion sur \tech{Azure} utlisant \tech{Databricks, Azure Data Factory, ADLS, Scala}  pour alimenter et consolider des tables \tech{delta}. Détection, correction ou rejet des anomalies.
	}{{Outils mis à disposition dans l’ensemble du groupe AXA.}}
	{Migration}{Migration réussie de Cloudera à Azure} %, pour 3 entitées Axa}
\workMoreEN{
	- \companyName{AXA}, 2 years : Creation of a generique data ingestion tool on \tech{Azure} using \tech{Databricks, Azure Data Factory, ADLS, Scala}. Tools creating and consolidating delta table, detecting, fixing or rejecting anomalies.
	}{}
	{Migration}{Succesfully helped 3 entities of AXA to migrate from Cloudera to Azure}
\workMoreFR{
	- \companyName{Crédit Agricole CIB}, 6 semaines: Audit de l'architecture d'un système d'information Big Data.Système d'information composé d'une dizaine d'applications interconnectées via \\ \tech{Kafka} utilisant \tech{Spark, Spark-streaming, HDFS, Hbase}.
	}{}
	{Rapport}{Plusieurs pistes d’améliorations dont un bug de concurrence critique.}
\workMoreEN{
	- \companyName{Crédit Agricole CIB}, 6 weeks : Auditing the architectrue of big data information system. Inforamtion system composed of a dozen applications connected with \tech{Kafka} and using \tech{Spark, Spark-streaming, HDFS, Hbase}
}{}
	{Repport}{Includes several improvement leads, one critical concurrency bug}
\subWorkNoResultText{
\FR{
	- \companyName{Engie-IT}, 6 mois : Creation d'un MVP pour le suivi de chaudières connectées en \tech{Python avec AWS lambda, Kinesis et SQS}. Conception de l'architecture streaming, implémentation et déploiement sur AWS.\\
}
\EN{
	- \companyName{Engie-IT}, 6 months : Creation of an MVP platform for boiler monitoring in \tech{Python uing AWS lambda, Kinesis and SQS}.\\
} 
}
\workMoreFR{
	- \companyName{La Société Générale}, 15 mois: Architecture, conception et développement d'une plateforme \tech{Scala, Spark, HDFS, Finatra, PostgreSQL} en fréquence augmentée pour respecter les nouvelles réglémentations. 
	Mise en production de la première plateforme architecturée en microservices du groupe.\\
	Membre du comité big data, en charge de la rédaction des guides techniques, de la diffusion des bonnes pratiques, et de la co-validation des architectures techniques.\\ 
	}{- \companyName{JC Decaux}, 4 mois : Choix technologique, conception, architecture, développement, recrutement, montée en compétences de l'équipe pour une plateforme \tech{Scala, Spark, Kafka Streams, Cassandra, HDFS} destinée à la prédiction de panne. 
}{Résultat}{Mise en production d'une plateforme pour la génération des rapports FinRep et le respect de la réglémentation FSB}
\workMoreEN{
	- \companyName{Société Générale}, 15 months : Architecture conception and development of a \tech{Scala, Spark, HDFS, Finatra, PostgreSQL} project to respect new banking regulations. 
	Launch Société Généarle first application written with a full microservices architecture.\\
	Member of the big data committee in charge of reviewing project architecture, enacting big data guidelines and recommendations, share good practices.
	}{- \companyName{JC Decaux}, 4 months : Technological choice, architecture conception, team recrutement and poc for a predictive maintenance plateform using \tech{Scala, Spark-streaming, Kafka Streams, Cassandra, HDFS}.}
	{Result}{Platform generating FinRep report and respecting FSB regulation}

\workWithLineFR{2015/2016}{15 mois}{Samsung}{Paris (France)}
	{Ingénieur R\&D}
	{Recherche appliquée sur Sami-ARTIK, une platforme \tech{big data} interconnectant les objets connectés. Développée en \tech{Scala} avec une architecture \tech{microservices}.}
	{- Avec: \tech{Play, Akka, Spark, Kafka, MongoDB, ElasticSearch, Redis, Samza}.\\
%		- Initiative : Benchmark d'outils de serialisation\\
}{Bilan}{service cloud fonctionnel supportant 800 millions messages/jour}
\workWithLineEN{2015/2016}{15 month}{Samsung}{Paris (France)}
	{R\&D Engineer}
	{Research and development on Sami-ARTIK, a \tech{big data} platform interconnecting smart objects. Written in Scala with a microservices architecture.}
	{- Using : \tech{Play, Akka, Spark, Kafka, MongoDB, ElasticSearch, Samza} and \tech{Redis}. \\
%- Initiative : I benchmarked serialization tools.\\
}{Result}{working cloud service handling 800 millions messages/day}
\workWithLineFR{2014/2015}{1 an}{Insiders}{Londres (Royaume-Uni)}
	{Ingénieur Logiciel}
	{Création d'un agrégateur de conseils en style de vie dans le secteur du luxe. Insiders est développé en \tech{Scala} avec \tech{Kanban},}
	{- Avec: \tech{Play, Rx Observable, Slick, Guice, Graph DB, ElasticSearch, \boringTech{Angular}}.\\
		- Initiative : Création de réunions techniques favorisant le partage de connaissances.\\
}{Bilan}{1ère expérience en startup}
\workWithLineEN{2014/2015}{1 year}{Insiders}{London (UK)}
	{Software Development Engineer}
	{Worked on Insiders's backend and API in \tech{Scala}. Insiders is a lifestyle recommendation platform with a responsive design website}
	{
- Using : \tech{Play, Rx Observable, Slick, Guice, Graph DB, \boringTech{Angular}, Specs2} and \tech{Selenium} \\
%- Initiative : I introduced technical meetings to improve technical knowledge sharing.\\
}{Result}{experience in a startup lauching its product}
\workWithLineFR{2013/2014}{6 mois}{Rhinofly}{Utrecht (Pays-Bas)}
	{Développeur Scala}
	{CDD de 6 mois dans une équipe agile (\tech{Scrum}), développant en \tech{Scala} un SI de gestion des ressources humaines pour le gouvernement Néerlandais. \vspace{0.2cm}}
	{%- Ce travail avec les auteurs du livre de référence \textbf{Play for Scala} fut très formateur.\\
	- Avec: \tech{Play, Akka, Specs2, MongoDb, ElasticSearch, jQuery, cake pattern DI} et \boringTech{Jasmine}.\\
	% Initiative : introduction de \tech{FluentLenium/Selenium} pour lancer les tests \boringTech{Jasmine}.\\
}{Résultat}{Mobilité interne augmentée, baisse de l'intérim de 5\% (pour le client)}
\workWithLineEN{2013/2014}{6 months}{Rhinofly}{Utrecht (Netherlands)}
	{Scala Backend Developer}
	{A 6 months contract in an agile (\tech{Scrum}) team working on a human resource information system for the Dutch government, written in Scala from the beginning.}
	{%- Working with the authors of reference book \textbf{Play for Scala} (Manning) was enriching.\\
	 - Using : \tech{Play, Akka, MongoDb, Elasticsearch, jQuery, cake pattern DI, Jasmine.}\\
	 %- Initiative : a proof of concept to introduce \tech{FluentLenium/Selenium} in the project.\\
}{Result}{Increased internal employee mobility and  5\% reduction of temporary workers}

\workWithLineFR{2010/2013}{3 ans}{Peugeot SA}{Mulhouse}
	{Développeur puis Architecte}
	%optimisant la logistique des flux de pièces usines
	{Participation à la réalisation d'un système d'information logistique. D'abord dans une équipe module puis dans l'équipe d'architecture.}
	{% - Pilotage du développement d'un outil d'intégration continue avec \tech{Scrum}\\
	%- Développement \boringTech{JEE} avec \boringTech{Spring, Hibernate, Oracle, jQuery}\\
	%- Initiative : Extension de l'outil de planning pour faciliter le passage à \tech{Scrum}
	}
	{Objectif}{Réduction du prix de revient véhicule suppérieur à \euro{200}}
\workWithLineEN{2010/2013}{3 years}{Peugeot SA}{Mulhouse (France)}
	{Java Developer and Architect}
	{First as a software developer than as an architect I worked on CORAIL a logistics Information System.}{
 %- Initiative : in order to help the department switch to agile, I coded extensions to the planning tool.The main extension included Jira support through its \tech{REST} API.\\
% - \boringTech{JEE} Development using \boringTech{Spring, Hibernate, Oracle, jQuery}
}
	{Goal}{Reduction of more than \euro{200} for the COGS (cost of goods sold) of each car}
%\workSmallFR{2011}{6 mois}{Indépendant}{Paris}
%	{Conception et suivi}
%	{Réalisation d'un Progiciel en utilisant \boringTech{Qt} et \tech{PostgreSQL}pour une agence d'intérim.}% dans laquelle j'avais travaillé préalablement}.}
%	{0}{Bilan}{Progiciel imaginé, réalisé, et vendue en autonomie}
%\workSmallEN{2009/2011}{16 months}{Contractor}{Paris (France)}
%	{C++ Development}
%	{- Creating an CRM written in \boringTech{C++} using \boringTech{Qt} and \tech{PostgreSQL} focused on a niche market.
%	- Cocreator of a web development business using \boringTech{Php/MySQL}.
%	}
%	{3}{Result}{I imagined, conceived, developed and sold a new CRM}

%\workSmallFR{2009}{7 mois}{Entreprenariat}{Versailles}
%	{Développeur web}
%	{Co-création d'une entreprise de création de site web \tech{html} et \tech{php/mysql}, responsable technique avec un partenaire juridique et commercial}
%	{0}{Résultat}{réalisation de 8 sites}
%\workSmallEN{2009}{7 months}{Entrepreneur}{Versailles (France)}
%	{Web Developer}
%	{Cocreator of a web development business using \tech{Php/MySQL}.}
%	{3}{Result}{I created 8 websites with a colleague}

%	\workNoResult{2008}{3 months}{LRIE}{Villejuif (France)}
%		{Teacher assistant}
%		{R\&D on multi-touch cross-platform \tech{C++} framework using \tech{OGRE3D} and \tech{Boost}.}}
%	\smalWork{}{1 months}{Rila}{London (UK)}
%		{System Administrator Intern}
%		{Managing Rila's network built around three servers running under SUSE. Each server ran several virtualized servers.}
%		{4}{Result}{First working experience in a foreign country}


\iftoggle{full}{
	\end{previousWorkTabular}
}{
	\end{workTabular}
}
